# JokesDB

A minimal application to play with JPA and spring data topics.

## 🐳 Postgres with Docker

A simple solution expects a https://www.baeldung.com/linux/docker-run-without-sudo [running docker without sudo]. To get
a Database connection (and associated JPA-autocomplete), run `./gradlew bootRun` (it will hang).

Alternatively launch a postgres docker container similar to the `dockerPostgres`-Task in `build.gradle` by hand.

## 🪣 IntelliJ Database View

View | Tool Windows | Database | + | Data Source from URL

```
jdbc:postgresql://localhost:5432/localdb
User: localuser, Password: localpass
```

## Fazit

Die Mindestanforderungen wurden erfüllt. Die Applikation besitzt eine WebFlux-Client-Anbindung, die Jokes werden auf
Duplikate geprüft und in die Datenbank lokal gespeichert.

Der Projektverlauf stockte Anfangs sehr, wodurch viel Zeit verloren ging. Dies führte dazu, dass keine zusätzlichen
Features im Zeitrahmen implementiert werden konnten.

